(陶傑爆料) 南亞人籲港嬸讓「關愛座」予阿婆, 反被罵「死摩囉差」

陶傑 Channel
6小時 ·

美籍香港印裔名記者兼翡翠台新聞雙語評論人禇簡寧( Michael Chugani ) 昨晚九點在港鐵引起關愛座風波。

事源開往將軍澳之港鐵車廂客滿，這位肥胖港嬸佔坐關愛座。一位老婆婆（右圖）與 Michael 俱站立。

新聞評論人發揮專業天性，對肥嬸評論：「你見否這位老人家咁大年紀，可否讓座呢？」

肥嬸拒絕，反駁：「佢又不是傷殘，點解要讓位？」

褚簡寧見狀，企圖用手機將肥嬸尊容拍下，肥嬸抗拒（見左圖），亦用手機反拍，新聞評論人平時上慣電視，Michael 話：「你影我我唔驚，不過你又要俾我影番喎。」肥嬸影完，再次拒絕。

四周乘客微笑睇嘢，見到印度巨星出面維護社會公義，有一個由英國返港之港人看不過眼終於讓座俾婆婆，平息風波。

肥嬸下車時口中唸唸有詞：「死摩囉差。」

至於榮獲名記者出頭義助之婆婆，告訴 Michael :「我今年 91 歲啦，我有睇電視，認得你係名人，多謝你咁有正氣呀。」雙方合照留念，結局甚為溫馨。

Michael Chugani 打電話给我，叫我 FB 報導此事，並悲問：「香港社會點解會變成咁？」

我答：「睇嘢角度唔同少少，香港確實變緊，這位着玫瑰紅 T 恤的中年婦女，竟然有眼唔認得你，至少唔係 TVB 觀眾喎。」

註明一下: 印度人亦係南亞裔人

南亞裔
維基百科，自由的百科全書

南亞裔人士是一個全球各地給予南亞國家的人的統稱，裔的意思是一族人，又可用於一群同一類別的人身上，南亞是亞洲南部的一部分。南亞裔是指原居地為南亞的民族之統稱，主要有來自以下地區的人口：

巴基斯坦
印度
馬爾地夫
尼泊爾
不丹
孟加拉
斯里蘭卡

摩囉差 好耐冇聽過

死阿叉

好多新香港人唔知 好多印度人已經幾代喺香港 喺正宗老香港

關愛座是原罪

19竟然唔知關愛座hunter文化

賣香港既後果就係比蝗鬧，好陰功囉

係 而家多數叫阿差同南亞狗
肥師奶應該係老香港

睇嘢角度唔同少少，香港確實變緊，這位着玫瑰紅 T 恤的中年婦女，竟然有眼唔認得你，至少唔係 TVB 觀眾喎

收皮啦南亞民建聯

正常人都唔會睇共狗TVB

又係蝻亞蟲，好臭

左膠
做乜叫人讓座?
阿嬸唔坐得?
痴撚線

一樣還一樣，今次褚簡寧叫人讓座係ok, 但係都唔能夠掩飾佢係終極奶共大奸狗呢個事實，同盛智文一樣為左搵錢可以屎忽都唔要既死仆街